日本中學生改裝擦紙膠

日本蜻蜓牌 MONO 擦紙膠，陪伴無數人度過學生時期，前陣子還推出了一款考生專用的無文字版本，而引起話題。近日，它又成了日本推特上的熱門討論對象。原來，有位擅長理工的高中生將小小的 MONO 擦紙膠，改造成 MP3 播放器。

日前，一名推特用戶名稱為 107 的日本高中生，利用黃金周假期，做了一個偉大的作品，就是這枚特製 MONO 擦子膠。別看它外觀很正常，內部早已被偷天換日，填滿了電路板、microSD 卡插槽等零件，搖身一變成內建喇叭、能播音樂的 MP3 隨身聽。

只要按下包裝上的 M 字母，《光之美少女》主題曲樂音立即流淌而出，讓人不禁大呼「Jack，這真是太神奇了！」。

為何會有將擦紙膠，改造成播放器的想法？根據《ねとらぼ》報導，107 過去曾經購買過僅要 500 日圓的 MP3 播放器，並發揮創意將該播放器分解，並移植進不要的學生記事本當中，開啟他偷天換日的歷程。

▲學生記事本 mix 隨身聽。

然後，他心想是否可以藏進更小的東西裡面？於是把歪腦筋動到了擦紙膠身上，在 2017 年 9 月完成了擦紙膠mp3隨身聽的首個作品。你聽，擦紙膠在播著懷念的《庫洛魔法使》主題曲呢！

▲2017 年 9 月完成了橡皮擦隨身聽第一版。

而這回推出的是進化版「擦紙膠隨身聽 ver.2」，主要加強了音量強度。過去是直接將播放器與喇叭直接連接，這回則是加入了放大器，以增加音量；並且加入塑膠板等素材，提升強度。

而耳機孔、USB 端口、microSD 卡插槽，也集中在擦紙膠屁股，方便使用。

正常情況下，從擦紙膠改造成隨身聽的時間約需 5 個小時，製作費用約 1000 日圓，但由於過程不是那麼順遂，失敗了好多次、累積經驗，花了一個禮拜的時間和 3000 日圓才完成。

日本仔真係痴撚線

根住實有人話：
如果換轉係支那人你地一定笑人無聊

支那人識咁做先算啦

咁講一定係支那人

支那好似有察膠投影機出貓

華人通病

如果係非法用途應該更加多你諗唔到嘅發明
例如話出貓偷聽偷拍嗰啲

無撚聊

佢地一早有呢啲啦
不過用黎出貓啫